\emph{Mis à part le livre «Programmation Python» et le site
d'eNovance, l'intégralité des ressources utilisées sont en langue anglaise.}

\subsection*{Littérature}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Programmation Python} \hfill \emph{Tarek Ziadé}, Eyrolles,
  ISBN-13: 978-2212116779
\end{itemize}

\subsection*{Sites Internet}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item \textbf{Documentation Python Officielle} \hfill
  \url{http://docs.python.org}

  \item \textbf{Wikipedia} \hfill \url{http://wikipedia.org}

  \item \textbf{web2py}\footnote{\emph{Cadriciel} web utilisé par
  \textbf{BiSWI}.} \hfill \url{http://www.web2py.com}

  \item \textbf{Saltycrane.com}\footnote{Tutoriel d'utilisation combinée des
  programmes \textbf{pip} et \textbf{virtualenv}.}
  \hfill \url{http://tinyurl.com/pip-virtualenv}

  \item \textbf{The Python Package Index}\footnote{Documentation des logiciels
  \textbf{pip} et \textbf{virtualenv}.} \hfill \url{http://pypi.python.org/pypi}

  \item \textbf{LinuxTopia}\footnote{Nombreuses ressources sur les systèmes
  GNU/Linux, et notamment \emph{RedHat Enterprise Linux 5}.}
  \hfill \url{http://www.linuxtopia.org/}

  \item \textbf{RedHat Knowledge Database}\footnote{Base de connaissances
  officielle de la société RedHat.}
  \hfill \url{http://kb.redhat.com/faq/en}

  \item \textbf{Site officiel d'eNovance} \hfill \url{http://www.enovance.com}
\end{itemize}

\subsection*{Autre documentation au format numérique}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item \textbf{Présentation interne eNovance 2009}\footnote{Informations sur
  l'historique, le positionnement et l'évolution prochaine d'eNovance.}

  \item \textbf{Support didactique web2py}\footnote{Tutoriel, conseils et pistes
  concernant l'utilisation du « framework web » \textbf{web2py}.}
  \hfill \url{http://tinyurl.com/web2py-slides}
\end{itemize}
